學英文讀音

想幫同學仔學英文，佢地本身唔太識英文讀音，字又唔識多個，睇英文音標都係一知半解
點入手學讀音會好啲？

我都想學 細個個底打得唔好 大個努力緊

咁大個人先想改發音就紮紮實實咁學IPA打好基礎，如果你有恆心，YouTube 大把免費教學

學phonics可能有啲phonics學習卡咁樣，學完之後應該會見到啲regular嘅字識得讀出嚟

不過因為英文常用字入面有85%係irregular嘅讀音，例如know同hour咁樣，所以學完phonics之後如果開始覺得唔夠用，就學IPA

IPA嘅好處就係你可以知個字exact嘅讀音，包括好多香港人 don't give a shit嘅stress (重音)，例如Triangle 讀音應該係 ˈtraɪ.æŋ.ɡəl/，但係好多香港會讀成 /traɪˈæŋ.ɡəl/，stress會擺左喺第二節

建議用下面呢個網學：

我覺得可以去睇阿滴英文，佢啲片有好多都可以幫到你個friend，一下拋磚引玉

(kk音標係for美國用嘅一套音標)

基本上phonics可以幫你打好個底，即使有irregular嘅字其實都唔難記，不過加埋IPA你就可以知罪正確嘅讀音

其實最重要係聽多啲，建議你個friend去睇多啲美劇，如果良心過得去嘅話睇盜版雙語字幕，或者用chrome擴充功能睇Netflix開雙語字幕 (推American Horror Story, Stranger Things, How to Get Away With Murder)，身邊冇人嘅話試下模仿住劇中人物嘅語氣講嘢 (呢招有名的，教shadowing)，揣摩一下佢地嘅語氣

利申：唔係pro，只係小弟學英文嘅過程，希望幫到你個friend，gayau

樓主如果唔介意弱智，可以試下下面呢個YouTube channel嘅片：

幫你search phonics learning嘅時候見到的，諗起原來自己小學都係用呢個學，有啲懷念
實際佢個內容我已經唔係好記得，不過應該幾有用的，你可以試下

學呢種先, 修正發音再學GB/GA其中一種

係，我自己細個原本好鐘意British Accent，不過因為聽過其他英國方言之後覺得太難同埋冇想象中咁好聽，決定想GA發展

以前無聊認真研究過一排
發覺入門GB比較有規律, 但到後尾tone果part就開始難
GA啱啱好相反, 不過整體GA易學好多學習資源都多過GB

聽蕭叔叔嘅舊片
英文由F字學起
新片齋chok 多過教

佢嗰集教邊個音
你睇完再去BBC Learning English
睇返佢同一個音嘅教學
BBC 有多角度晒咀型好易跟
再練埋BBC 嗰堆近似音生字
要清楚分辨到佢個聲
有系統地跟住唔同種類 phonics
逐個學

練好近音字
再練句子語氣節奏 intonation
多個字嘅連音讀法
再練日常會話
最後挑戰 tongue twister

真，GA資源真係多好多

YouTube！我係睇個YouTuber順唔順眼，把聲好唔好聽
Cana Ko都幾好，雖然佢唔係主力教Speaking，但有D片好其實用

同路人
蕭叔叔不復當年勇了
由佢yahoo寫blog已經係全盛時期
今日淪為九流entertainer
真係好痛心
unfollow佢好耐